臺日電梯 萬元誘員工驗毒

節錄

臺日電梯 萬元誘員工驗毒

■臺日電梯發通告，指員工如不能交出核酸檢測樣本，該員工將不會獲一萬元補貼。讀者提供相片

【本報訊】特首林鄭月娥聲稱普及社區檢測計劃是「百分百自願」，不過是誤導群眾的政治口號。本報連日來接獲公私營機構員工投訴被迫參與檢測，昨日再發現一間電梯公司要求員工交出核酸檢測樣本，否則不會獲派一萬元補貼。公司高層直認不交樣本「有違政府抗疫原則」，有權不派發津貼給相關員工。

稱無交被當「違政府抗疫原則」

本報接獲一張由臺日電梯（香港）有限公司總經理張欽發出的通告，管方決定向今年3月起已有供強積金員工，一次性派發每人一萬元補貼，但如不能按時在昨早10時前交出核酸檢測樣本，將被視為「有違政府抗疫原則」，不會獲發相關補貼。

記者致電該公司查詢是否有選擇性。。。。

政府早前推出保就業計劃津貼僱主出。。。。。

翻查資料，臺日電梯在政府保就業計劃中獲補貼逾116萬元，。。。。

搞清楚唔係利誘 係威脅
嗰10,000係保就業抗疫基金
本應係派番比員工